［歷史撚］義和團係喺庚子年邊日開始打烊人攻大使館？

忽然間想知

有冇人知？

極度義憤了

義憤就要填膺

6月20日前，義和團對使館的唯一進攻性行動發生於6月14日。據竇納樂記載，這天夜間，義和團對使館哨兵「進行了好幾次攻擊」，但都被「輕易地擊退」[76]。顯然，這只是少數義和團的零星活動，並未構成對使館的真正威脅。6月20日之後，義和團對使館的圍攻也只是輔助性的，圍攻使館的主力一直是清軍[55]。

外國使館在北京東交民巷，受清兵圍困方位圖。
6月20日下午四點，清軍開始攻打使館，遂展開了55天的圍攻。6月20日至24日，攻勢比較猛烈。6月25日短暫停火，之後很快開始了更加猛烈的進攻。竇納樂報告說，6月25日夜半重新開始的射擊，是「迄今所遭受的最猛烈的炮火」[77]。6月25日至7月13日，幾乎每天都有激烈的戰鬥，使館防線一次次被突破，險情不斷出現。7月13日，清軍發動空前猛烈的全線進攻。7月14日，進攻減弱，更大的變化發生於7月16日，即天津陷落兩天之後。此後，對使館的進攻暫時停止[55]。

8月1日起，清軍恢復對使館的炮擊，但猛烈程度遠不如7月13日以前。8月11日起，清軍重新對使館發動猛攻，直到北京陷落為止。8月4日，聯軍開始進軍北京。8月12日，占領通州。8月14日，聯軍攻入北京[55]。

哦……八月

佢up乜撚嘢?攞緊大棒又會變咗石頭整親自己腳?打棒球?

我都好似明左小小野

仲未有小粉紅圍美國大使館

聽黨話跟黨走

明明係自己地頭但打成個幾月都搞唔掂個使館

圍住大使館排隊整 visa 就有

我反而諗當時嘅使館點向本國求救

打電報

幫手retweet同比solomon睇

好多跡象顯示係攻嗰邊鬆咗手(即係滿清),但點解鬆手同埋邊個下令鬆手就到宜家都眾說紛紜

即係有線嘅？

個陣已經有跨海線纜同無線電報
我諗使館呢d重要地方點都有裝既

都唔係有心趕盡殺絕，開完波之後又話比洋人入官衙暫避，又話會有清兵護送洋人去天津租界，洋人當然唔撚信清廷啦，返使館區死守，橫掂當時八國領軍已經到左大沽口打緊。

後期死守階段清廷仲送食物入使館區，下面班官見係咁咪亂9射砲彈，純粹做場show好交差比慈禧。

原來係東交民巷互保

「亂鳩射砲俾慈禧」，即係胡錫進/ 港共出飛機文俾习大大睇同樣玩法